\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[english,russian,ukrainian]{babel}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{listings}
\usepackage{lscape}
\usepackage{float}
\usepackage{listings}

\textwidth=6.9in
\textheight=10in
\oddsidemargin=0.7in
\voffset=-1in
\hoffset=-1in

\pagestyle{plain}

\newcommand{\titletop}{%
Національний технічний університет України ``Київський політехнічний інститут''\par
Факультет інформатики та обчислювальної техніки\par
Кафедра обчислювальної техніки}
\newcommand{\titlelineI}{Розрахункова робота\par
з курсу ``Захист інформації в комп'ютерних системах''}
\newcommand{\titlelineIII}{Студентки:\par
Вдовенко А.С.\par
ФІОТ гр. ІО-72\par
№ Залікової книжки:\par
7225\par
\vspace{5mm}
}
\newcommand{\titlebottom}{Київ 2011}

\renewcommand{\maketitle}
{
  \thispagestyle{empty}
  \parbox[c][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontsize{13pt}{15pt}\selectfont\titletop\end{center}}

  \parbox[c][0.1\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontfamily{fma}\fontsize{18pt}{20pt}\selectfont\titlelineI\end{center}}


  \parbox[t][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright}\hfill
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright\fontsize{14pt}{15pt}\selectfont\titlelineIII}
  }

  \vfill
  \begin{center}\fontsize{13pt}{14pt}\selectfont\titlebottom\end{center}
}

%opening
\author{Anthony Mykhailenko}


\begin{document}
\maketitle
\pagebreak
\tableofcontents
\pagebreak

\section{Розділ 1. Розробка програми регістрації користувачів}
\subsection{Завдання}
Створити доступу з введенням паролю та логіну користувача. На диску створюеться журнал реестрації, у якому знаходяться усі існуючі логіни, та паролі, що мають право на доступ. Також при введенні пароль перевіряеться( за довжиною, по словнику ...). Окрім цього у реєстраційному журналі фіксується уся інформація, потрібна для аутентифікації користувачів. При заданій кількості помилок авторизації обліковий запис користувача блокується.
\subsection{Варіант}
\begin{itemize}
\item Максимальна кількість помилок - 3.
\item Мінімальна довжина пароля - 5.
\item Функція аутентифікації - $\exp{a*x}$.
\end{itemize}
\subsection{Приклад журналу реєстрації}
\begin{verbatim}
aaa 111111 a,c
snow 111111111 N b
wind 12345678 N b
sun 99999999 N
winter 22222222 N
spring 00000000 N
admin aaaaaaaa Admin
\end{verbatim}


\section{Розділ 2. Розробка програми керування доступом до захищеного носія}
\subsection{Завдання}
Створити програму, що буде обмежувати доступ до захищених носіїв (визначених буквами латинського алфавіту А-Z) згідно з бінарними правами (має доступ / не має доступу). Інформація про права користувачів знаходиться у журналі реєстрації. Носії, що не доступні користувачу після входу у систему повинні або не відображатися, або при спробі доступу до них повинна бути надана відмова у доступі.


\section{Розділ 3. Розробка програми аутентифікації}
\subsection{Завдання}
Створити програму підтвердження аутентичності користувача, що працює з програмою. Програма має задавати питання, через первний проміжок часу. Користувач повинен відповісти на питання або ввести результат секретної функції. При помилці аутентифікації система відмовляє у доступі користувачу. При певній кількості помилок аутентифікації обліковий запис користувача блокується.
\subsection{Варіант}
\begin{itemize}
\item Період аутентифікації - 60 секунд.
\item Кількість доступних помилок - 3.
\end{itemize}


\section{Розділ 4. Розробка програми моніторингу безпеки}
\subsection{Завдання}
Створити програму, що буде вести системний журнал, що описує всі дії користувачів у програмі, а саме: доступ до дисків, зміни паролів, блокування облікових записів, при неправильно введених паролях і тому подібне. 

\section{Код до розділів 1-4}
\subsection{Код до розділу 1}
\lstset{language=Java, basicstyle=\tiny, commentstyle=\tiny,numbers=left, numberstyle=\tiny, numbersep=3pt}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=PasswordManager.java]{part1/PasswordManager.java}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=LoginAuthenticatorChecker.java]{part1/LoginAuthenticatorChecker.java}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=LoginWindow.java]{part1/LoginWindow.java}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=LoginAuthenticationWindow.java]{part1/LoginAuthenticationWindow.java}
\subsection{Код до розділу 2}
\lstset{language=Java, basicstyle=\tiny, commentstyle=\tiny,numbers=left, numberstyle=\tiny, numbersep=3pt}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=FileTreeModel.java]{part1/FileTreeModel.java}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=AccessController.java]{part1/AccessController.java}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=MainWindowFactory.java]{part1/MainWindowFactory.java}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=UserWindow.java]{part1/UserWindow.java}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=AdminWindow.java]{part1/AdminWindow.java}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=AccountsTableModel.java]{part1/AccountsTableModel.java}
\subsection{Код до розділу 3}
\lstset{language=Java, basicstyle=\small, commentstyle=\tiny,numbers=left, numberstyle=\small, numbersep=5pt}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=WorkAuthenticator.java]{part1/WorkAuthenticator.java}
\subsection{Код до розділу 4}
\lstset{language=Java, basicstyle=\small, commentstyle=\tiny,numbers=left, numberstyle=\small, numbersep=5pt}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=Logger.java]{part1/Logger.java}
\pagebreak
\section{Розділ 5. Розробка програми швидкого дискретного потенціювання}
\subsection{Завдання}
Розробити програму для реалізації швидкого дискретного потенціювання у алгоритмах RSA, El-Gamal та інших. Програма повинна оперувати великими числами (до декількох тисяч бітів).

\section{Розділ 6. Розробка генератора великих простих чисел}
\subsection{Завдання}
Розробити програму, що згенерує прості числа довільної розрядності для генерації ключів у алгоритмах RSA, El-Gamal та інших. Перевірку на простоту виконувати за допомогою малої теореми Ферма, теста Мілера-Рабіна тощо.

\section{Розділ 7. Розробка програми керування ключами шифрування}
\subsection{Завдання}
Розробити програму для шифрування за допомогою алгоритму RSA (генерація ключів та шифрування), використовуючи раніше створений алгоритм швидкого дискретного потенціювання та розширений алгоритм Евкліда.



\section{Розділ 8. Розробка програми формування сигнатури повідомлення}
\subsection{Завдання}
Розробити програму формування сигнатури з використанням заданого алгоритму шифрування.
\subsection{Варіант}
Варіант 25 - IDEA 

\section{Код до розділів 5-8}
\subsection{Код до розділу 5}
\lstset{language=python, basicstyle=\tiny, commentstyle=\tiny,numbers=left, numberstyle=\tiny, numbersep=5pt}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=Lab5.py]{part2/Lab5.py}
\subsection{Код до розділу 6}
\lstset{language=python, basicstyle=\tiny, commentstyle=\tiny,numbers=left, numberstyle=\tiny, numbersep=5pt}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=Lab6.py]{part2/Lab6.py}
\subsection{Код до розділу 7}
\lstset{language=python, basicstyle=\tiny, commentstyle=\tiny,numbers=left, numberstyle=\tiny, numbersep=5pt}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=Lab7.py]{part2/Lab7.py}
\subsection{Код до розділу 8}
\lstset{language=python, basicstyle=\tiny, commentstyle=\tiny,numbers=left, numberstyle=\tiny, numbersep=5pt}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=Lab8.py]{part2/Lab8.py}
\pagebreak

\begin{thebibliography}{20}
\bibitem{bib:1} Широчин В.П. ``Архитектура мышления и нейроинтелект'' К.: Юниор, 2004 - 560c .
\bibitem{bib:2} Широчин В.П., Широчин С.В., Мухин В.Е. ``Основи безпеки комп'ютерних систем '' К.: Корнейчук, 2009 - 288c .
\end{thebibliography}


\end{document}
